# Поездка во Львов - ресторан "Пятое подземелье"

Исследование Львова мы начали с еды. 

Кариночка уже была во Львове раньше; и с предыдущего своего пребывания она была восхищена рестораном «Пятое подземелье». Именно в него мы и направились.

Ресторан действительно шикарен. Антураж — ОООЧЕНЬ средневековый:

![interior.jpg](interior.jpg)

![dishes.jpg](dishes.jpg)

Меню тоже стилизованное:

![menu.jpg](menu.jpg)

Мы заказали по колышку с мясом (шашлык, по сути). Я взял свинину, а Кариночка птицу. На гарнир было взято чёртово яблоко рубленое (картопля по-селянски), а запивалось это всё литром великолепного узвара (компот из сухофруктов).

![meat-on-stick.jpg](meat-on-stick.jpg)

![potato.jpg](potato.jpg)

Мясо — вкуснейшее, наверное, за всю мою жизнь. Его ешь — и хочется стонать от удовольствия. В меру жирненькое, в меру маринованное, мягкое, чувствуется дымок... Одним словом, божественно. Особенно свинина.

Картошка — бомбезная. Опять же, как и у мяса, у неё всё в меру: масло — идеально, шкурка — тоненькая, в меру поджаренная, в меру сухенькая, в меру подсоленная. Соль была равномерно распределена на поверхности картошки в виде крупных кристалликов, а по краям тарелки нанесён соус зелёного цвета. Я распознал в соусе СВЕЖАЙШИЙ укроп и чеснок; но не исключаю, что там было и что-то ещё.

Чеснок и соль — это всегда беспроигрышное сочетание; когда же этот вкус смягчается зеленью и ублажает тебя совместно с безупречно приготовленной картошечкой, то просто нету шансов обойтись без блаженно закрытых глаз.

Узвар тоже не подвёл. Он неразбавленный. НЕРАЗБАВЛЕННЫЙ, КАРЛ!!! Я такого в ресторанах вообще не помню.

И на это всё ещё и относительно приличные цены! Чек:

| Найменування                | К-ть | Ціна  | Загалом |
|-----------------------------|------|-------|---------|
| Кілок зі свининою           | 1    | 79.00 | 79.00   |
| Кілок з птицею              | 1    | 69.00 | 69.00   |
| Чортове яблуко рублене      | 2    | 45.00 | 90.00   |
| Варево із сухофруктів (1 л) | 1    | 70.00 | 70.00   |
| Загалом                     |      |       | 308.00  |



Я расчувствовался до такой степени, что оставил аж 100 грн чаевых. Такого со мной раньше никогда не бывало.

P.S. А ещё у них есть фотозона:

![photo-zone.jpg](photo-zone.jpg)